其實，股災都唔係咁難應付

參考道瓊斯指數（美國個市）
07-08年股災果陣
由 13895 跌落 6440
跌幅達 -53.7%

假設今年 28538 已經到頂
參考07-08股災既跌幅
若爆發股災，估計跌到13213 左右見底
(Simple maths: 28538* 0.463 = 13213 )

琴日道指收市 25864
我假設你由26000 開始，
每跌1000點買一注，
即係：
26000 、25000、.....、14000、13000 各買一注
總共14注 （均價為 19500）

而由13000個底，升到 19500 均價返家鄉
個升幅需要見底後彈返 +50%

睇返07-08年股災見底後
大概需要9個月時間，
就由底彈返 +50% 到達家鄉
Eg 見下圖：
由09年1月既6440，到10月就升到10428
升幅達+61.9%

你地可能會奇怪
點解我唔建議月供？
因為月供有個好大既問題，
就係例如好似2020年 2月尾咁，
我用收盤價去計
2月20日: 29219
2月28日：25409
屌你一星期就跌近4千點
你叫月供情何以堪？

bill gor

贈大家一句：
「機會係留俾有準備嘅人」

岩呀，全倉V

不過老實講
環球個經濟我冇睇得咁淡住
股災只係 worst case scenario
比較可能既係經濟大回調
道指黎計，可能會回18% 至 22000 左右

U 全倉 Nee

買咩先得架

(自以為)高手死於炒底

根據價值投資嘅思路
必然係揀選你心儀嘅藍籌股

買期指啊？

你個道指喺邊個星球？28538到頂？

呢個時候緊係玩波幅啦
琴晚收咁長枝針
星期一又千升啦

咁應該跌幾多加一注visa?

有咩推介啊 係咪V啊

你個名.....

正，學到野，win左錢請你食m記

我都差唔多諗法 不過冇咁多錢就跌2000/3000點一注 我上次24000入左第一注
btw道指高位係29569

bill gor🙏

中咗ma伏 可以留比個孫

如果28000唔係頂呢

當你依家開始儲 26000 、25000
點知經濟又變返好，突然彈返上29000 創新高
咁你都賺錢

唔係咁易架葉師傅

如果頂未見會點呢，如果跌多過上次半年又點呢，如果跌得比上次深又點呢...

強帖留名

係控制注碼，當中係有數得計

「本多終勝」係人都識講
但有邊個真係識操作？
All in 重注就見大把
然後輸錢就靠返工對沖
（笑）

跌到1920年咁又點計
2000到2003年咁又點計

分注買係重要
但一定要每趺多一千點就入double
即係本多終勝

杜指應付股災嘅方法係切換成份股

法國ching你成日係我彪開po頭幾個Comment到

01-03年
俾少少DJI data 你自己諗

- 高位: 2001年3月12日： 11466
- 低位： 2003年3月14日：7859
# 即係跌幅達 -31.5%

同年03年12月26日 ：10324
又係9個月時間就返晒家鄉

真，我都留意左好耐

是咪bill gor你嘅彪析fans黎

等佢答你

D瘀血就要淘汰啦
好似恆指咁 攬住隻垃圾5號仔 跌足10年咩

lm

其實我係彪哥分身

如果中間波動多
而唔係一嘢插一半咁易估
注碼已經唔知點分配

我彪又中

股災大熊市預 2 年左右
低位反彈到家鄉就預9個月
真係阿婆都識玩

面仔

Bill gor 自有妙計

必勝法：低買高賣

依家VGT 每趺5%就入一注 等住股災

個底係邊 永遠無人知

所以股市同經濟已經脫勾
美股爆升但通脹無升
港股爆升市 但市道一樣唔好 近幾年各國玩法轉哂政治行先
啲講股佬成日叫炒股唔炒市 其實調返轉仲簡單

應該未有咁快住

你估26000 跌到13000
宜家叫人入1000點一注
你到14000點個時有成十幾注
有d 輸緊10000點
坐撚到先得嫁
一個頂唔順就平晒止蝕啦
點解唔13000先all in

參考還參考
坦白講，會唔會股災根本冇人知
如果發生，跌到幾多點都冇人知
所以唔存在「點解唔13000先all in」 呢個Option

因為萬一估錯，原來真係唔會股災
e.g. 只係回調到23000 就回彈，再進入牛市
咁你都有貨係手
唔會miss 晒個升浪

唔會既，先唔講經濟差成點
但依十年有啲野係發展左就係發展左唔會因為經濟差而無左，加埋咁多年人口增長、通漲、然後到時又QE下
即係衰極都唔去返十年前既低位

我覺得Trump一定會整到30000點

個問題係你而家估佢會股災
咁佢真係會股災嗰陣時，根據你呢個方法，頂唔順坐唔到落去輸晒嘅機會好大
跟住你而家又回覆我估佢唔知會唔會股災
咁係咪即係你呢個方法有問題
你呢個只不過係普通見低就買嘅方法

俾你估到點跌，就唔係股災啦

結論：窮撚只有輸錢

佢個假設係唔會無坐唔落去
即係本多終勝

不過佢就係叫你控制注碼囉

點會坐唔到頂唔順
大藍籌正股喎
坐到留返俾個孫都得啦

信bill哥
變bill gay

買中 8 仔咪仆街

水手式禁屌？

借位 大家幫手推一推
［行動post入黎推一推］ 明天1930將軍澳*準時到*

股神

本多終勝
完

最高點放 最低點買

啱 如果我唔輸既話 我就贏到開巷

睇到咁灰 跌到08年咁 50%
但08明顯有一堆100強企業近乎破產
但而家500強好似冇一間
周轉不靈或者下季大虧損（中資唔計）
唔識純9up

「行動貼」請大家用閒置電腦，手機add play list loop 自己人的片
YouTube 文宣戰線已經開始
大量共狗YouTuber已經入侵YouTube
為了反抗共狗YouTuber
請大家幫忙訂閱！要人！要人！

果時香港14000定16000已經有支持
次按個死人曾志偉仲要輸打嬴要
但香港仲有反中仲有示威
肯定唔會同你預計50%咁就完

你叫人買1000點 1注
但又話藍籌股
咁係買指數定買正股啊？
正股又睇住點數買？
700又1000點買一手？
700 唔跟大市嫁喎

自己諗清楚先啦

Biu哥 聽日買咩馬先 唔好講咁多

你控制下你啲情緒先啦
態度咁差，似撩交嗌多過理性討論
我冇義務教你野

你呢個就係個d係跌市撈底輸得最慘
坐貨坐最耐個d人既思想

對
寧買當頭起

Bill Gor 有料

index ETF

股神都無法估底呀清

但係今次好大機會冚球剷
醫療衛生差既國家中左招就仆硬街

其實當個個都預計有股災既時候

通常都唔會發生 應該都只係大幅調整

我記得上幾次股災都係冇人講 冇預警下

一野爆左

果時未有連登姐

果時好似報紙 新聞都冇好似依家狂報

記係我果時太細個or 資訊未咀流通？

指數咪又係藍籌股組成
700佔指數10%
返去讀多D書先啦

我都想問, 明明29,568.57

即使炒底都只需坐50％就返家鄉 唔明？

又黎學下野先

14,198.10 Oct 11, 2007
6,469.95 Mar 06, 2009

54.43%

用番而家條數計, 29568.57*0.4556=13471.44

其實點解用54.43%?
這往三次股災都係近呢個數咩?

淨係用07-08參考性太低
好多人報導都係用1929比喻

3年時間總共跌接近9成

其實唔難

別人恐懼時你要清醒

睇下$200 推到上幾多

樓主賭親錢都輸 教人應付股災

我buy 樓主
樓主意思係無人係神可以完美預測股市黎緊會繼續跌定回升同埋邊個位係鐵底，我諗even 巴菲特都唔知
叫人分注買係確保如果佢升返你唔會錯過撈底獲利既機會
就算佢繼續跌亦都有現金可以加碼
至於咩本多終勝其實係睇你有無做好資金管理姐

咁今次恒指幾點係低位？

我都有諗過 每跌1000 入一注voo

咁你可以分3注 3000一注 2000第二注 0第三注

*1000

1929年股災
用左20年先番家鄉